[港人之恥]抄人都可以抄到光明正大開分店？

呢間舖個[招牌西瓜蛋糕] 疑似抄襲悉尼BLACK STAR

悉尼2008年開始賣嘅

港版

有無得到過人地同意就賣？定係抄人？
雖然佢其他cakes 好似都好吸引。。
但如果係抄人，就不了！

On9 咁都唔得 咩邏輯啊

香港啲食物都抄外國，你乜都唔好食啦

野食有咩抄定咩抄
Btw 間black star 轉左手比支那人啦
質素比以前差
老翻既更加唔會食

如果個蛋糕既設計係佢創既咪抄囉
好多包鋪都有腸仔包, 但係如果七彩小籠包呢個idea得一間

咁當年神魔之塔都無抄puzzle & dragon 啦

同香港人講原則 尤其child登仔 哂氣啦

蛋糕黎黎去去都係咁款架啦

08年出
你確定10年間得佢抄？

連登仔最鐘意睇香港人仆街
未鍵國已經開始清算

間養心殿打邊爐連名照抄台灣都開好撚多分店啦
成日都有呢啲冇品舖

東喜茶抄喜茶算唔算

質素差左還質素差左
抄人還抄人

更何況呢樣又唔係當地嘅傳統食品
又有乜理由會做到一模一樣呢？

講真。。
如果食過好食 最多咪學人用返西瓜囉
再加d自己嘅創意
改下個樣都好丫
但依家連個樣、材料、層次都抄到十足十
如果當人訪問嗰陣 又無出埋原創間舖個名
咁自己開間舖來又有咩意思
人客對佢地嘅印象都扣曬分啦

真心
自己中意香港 中意連登 中意西瓜蛋糕
好想出句聲
捍衛一下自己中意嘅嘢

當然
如果佢係有得到原創人同意而賣嘅
我真係好想去食
好掛住嗰種西瓜同蛋糕mix埋嘅清新配搭

Tiramisu只有意大利城市Treviso原作者舖頭整嘅先係正貨 其他全世界賣Tiramisu嘅舖頭都係抄 應該全部執笠

幾時批鬥茶記 間間都有星洲炒米 乾炒牛河

以為你講幸福堂

Tiramisu嘅餅底、layers、材料、外形都可以唔同丫

唔係話要佢執笠
但依家講緊嘅係佢抄到十足十
如果無得到過人同意嘅話就抄人
係完全無尊重過原創人

又試諗下。。
如果當年欣賞Tiramisu 嘅人
可以再加少少自己嘅創意
今時今日 我地可能有多幾款甜品

以為你講馬辣

好撚柒呀

講緊你 樓主

Tiramisu會唔會有人屌啲人唔honour原作者？ 況且澳洲pastry shop賣呢款蛋糕亦都唔代表係佢發明，求其上google搵strawberry watermelon cake搵到大把賣相95%似嘅recipe，洗唔洗屌埋一份

柒得過你
講野無point

其實black star 好似係自己公開食譜，完全唔怕人抄佢

食物呢d 大家都係互抄
如果咁易被破解就算Q數啦

以你呢種logic
所有茶記，西餐廳都應該馬上執撚柒左佢

雞蛋仔都淨係可以原創個一檔賣
其他人唔可以賣

周街都係卡通蛋糕冇授權
樓主報海關啦

支持樓主

唔代表係佢發明
可唔可以揾下資料先講

抄登

仲正直氣壯嘅人。。到底有無尊重過呢件蛋糕
有無尊重過自己

上抄登話人抄野 樓主會唔會出post屌埋抄登?

公仔麵炒出前一丁

好感動

如果呢件事發生係蝗國 其實好合理
但依家喺香港。。
仲咁多人幫襯

睇幾眼食幾次就可以整返一模一樣 會有咩咁巴閉?

食物邊有版權

佢有無話隻蛋糕係自己原創先?
無嘅話 好似無問題喎

流心芝士撻全香港都抄日本啦，但咪又抄唔到人地既精髓，一堆垃圾跟風撚

關你撚事咩
皇上唔急太監急

形狀、顏色、層次，甚至連朵花嘅顏色都一樣抄到十足十咁都無問題？

日本咪老番之國？

咁你有冇求證過呀
第標題劈埋黎就港人之恥，內文又帶翻頭盔咁

今次我有d撐樓主，
我同意款款嘢食Recipe 差唔多，冇話邊個抄邊個，
個兩幅圖連個蛋糕頂嘅裝飾擺法都好似喎

笑撚死
樓豬

屌每間茶記既飯咪又係一鳩樣

垃圾miniso都係

點解唔申請專利呀

燒賣魚旦係邊個抄邊個?

蝗都知咩叫知識產權
無自己做完拎去賣

一定係抄我樓下, 佢地仲會落豉油

係d黑錢要搵地方洗姐。

其實歷史上第一個整腸仔包既人都係原創
沾麵都係幾十年前一間東京拉麵店原創

我冇立場, 純學術討論,究竟抄定唔抄係點定義?
即係一個抄就係抄 好多人抄就唔係抄?

屌 樓主抄我呼吸 正一臭閪

其實你呼吸都係抄人架，你每日又光明正大咁吸

同意
連啲裝飾都一樣真係無得話唔抄

你都抄我

名唔同可以接受
就好似可口可樂同百事可樂咁
韓國部隊鍋、七層海鮮塔、炸雞... 啲味間間唔同, 例子太多!
但喜茶同東喜茶, New Balance同新百倫咁當然唔得, 個名本身就係誤導人, 無自己特色!

依家一模一樣仲話有自己特色？

咁你又係抄登開post ?

部隊鍋咪又係全部一樣

東喜茶

咁即係你都同意佢抄人抄到一模一樣啦

香港壽司鋪抄日本
香港泰國野食鋪抄泰國

壽司、泰國野都係人地國家嘅食物
但依家呢一款嘅西瓜蛋糕係國家特色食物咩？

一模一樣 咁都唔係抄
到底係眼殘定腦殘
真係膠都費事派

蛋糕的確未有人試過走去告
我諗除左批鬥佢，都無咩可以做
個蛋糕師父我諗行內會臭朵
但始終細藝野無人會有咁好心機同浪費資源去訴諸法律

話無問題嗰啲
試下完全抄晒 ramsay 餐廳啲菜單連擺盤都一樣
睇下下場會點

仲話自己係Trademark in town?

戇鳩
駁你都廢撚事

其實佢其他食物好似都幾靚 幾吸引
點解要做copy cat 呢

諗到d去食嘅港女

有乜咁出奇？ 我公司樓下間 cafe 竟然有賣Cappuccino，個整法抄Starbucks抄到一模一樣都夠膽，連杯野個名都一樣，唔驚俾人告

馬辣 養心殿

乎合國情

証明香港真的回歸祖國懷抱

喂哥仔
食物好似無所謂既知識版權
你咁講爭鮮係咪抄元氣先

講真，開始覺得樓主其實係呢間野嘅打手

跟份食譜煮再賣就話人抄
咁間間都抄人呀
你咪鬼食

recipe 係無專利的
你最多只可以tm 個名

焗豬煎扒奶茶咖啡個個recipe 都私有化咁真係乜撚都唔駛食
啲烹飪書都要清算

你覺得佢無創意唔食一回事
但唔好講到食物菜式都係做先嗰個就可以收為已用

新既IDEA通常都係BASE ON 舊有既IDEA

沒事兒

就算去台灣食個麻辣火鍋啊，
夠係間間都係橙紅色一窩湯啦！
但湯底、配料、菜單全部都有分別！

咁點解件蛋糕個形狀、顏色、層次、朵花都一模一樣？到底抄到一模一樣有咩用意？

miniso 夠都開到周街都係, 香港人係咁上下

樓豬連child登仔啲是非都搬弄唔到
失唔失敗啲呀

佢依家咪就係抄人食譜囉

咁多人覺得無問題
係咪on9?
而家唔係紙包蛋糕 瑞士卷wor
講緊啲咁signature 嘅款式
咁都唔係抄？

最恐怖係連登都回歸祖國懷抱

個食譜公開架

好恐怖
好彩頭幾個回覆係正常

講真 野食冇抄唔抄呢樣野
配方 材料 點都抄唔到
間間麵包鋪都賣腸仔包
唔同間間都一樣味？一樣係好食？

公開又點
公開嘅 可以去參考
公開嘅 可以去自己整
但依家係佢抄左人個食譜
再抄埋個款式自己拎去賣

就算依啲都冇「版權」同專利可言
法律就係唔保障依啲「作品」
全世界都一早有案例
所以食品行業只可以好快整好個名氣嚟確保個市場
child登仔又嚟啲講post講咩「香港同支那一樣」 搬弄是非
好彩頭幾個回覆係正常

佢都話呢件係自己嘅signature

條友擺明明啦
柒咗唔肯走

child登仔
創一款新蛋糕就可以任抄
所以抄人餐廳秘方再開間新又無問題
香港幸福堂抄完台灣配方自己玩都無問題啦

呢間好難食

人地blackstar 好有層次
唔會有咁厚嘅蛋糕層

佢呢間d蛋糕多到乜咁又唔夠鬆人

得個樣無靈魂

好心唔好影衰人地正版

全個新account淨係得一個post就係跟風踩港
人地講港人之恥
自己又抄一個post嚟搬弄是非呃啲小朋友
食品類係冇依啲保障，你可以嬲嬲豬
但的確全世界都唔會保障（人治可能會）
唔好咁小朋友發脾氣啦

打手味濃

秘方係咪偷呃先？
偷就商業罪案
自己跟個味盲試整出嚟係合情合法合理
因為盲整出嚟都係佢自己嘅作品
法律只係保障到噉
最多加多個商標法

而且幸福堂係可以構成商業詐騙
係另一回事
唔好不學無術

又抄人屈人係打手
你自己睇下第一頁自己柒成點先啦

鬼叫自己人唔爭氣，自己創作就又西又盛，抄人嘢呀喜茶呀就排撚晒隊

抄嘅都有咁多人幫襯先搞笑

咁講啦，抄人就好明顯
但你個標題亦無講錯
佢的確係可以光明正大咁開分店

係抄登開post 真係別有一番風味

撐樓主
喺澳洲但又唔係住悉尼的話 想食呢個蛋糕都正係可以等Blackstar開pop up store/喺特別嘅event擺擋
喺melb無見過有cafe/蛋糕店會拎左人地最標誌性嘅商品放喺自己舖頭賣
之前喺FB見到呢間抄到開舖仲要有勁多人幫佢賣廣告 真心白眼反到後腦

雖然蛋糕設計冇買商標冇註冊，但的確有抄襲嘅成份
好似之前香港一個IG ac抄外國IG咁樣，
仲比原創者告
佢咁樣做唔可以話有錯，但我覺得除非佢通知本來設計蛋糕嗰間鋪頭，
人哋都同意你咪光明正大做生意囉
或者比番一筆版權費用人哋

例如大陸嘅偶像練習生抄韓國produce101抄撚到十足十,
冇比過版權費仲話抄黎抄去好正常啫
真係肉酸到阿媽都唔認得

同意，點解連登仔會覺得冇問題❓
如果設計師抄另一個設計師嘅作品係唔係又冇問題

公開完都做唔到佢的水準
佢有咩所謂

周街都黑糖珍珠唔見你屌？

Black Star 件餅細舊左又貴左...

我純粹中意呢款蛋糕
唔想有人抄襲佢
唔想有人食左呢間難食嘅
誤以為正版Black Star Pastry都係咁難食
同埋唔想呢間野影衰香港人以往尊重知識產權嘅形象

between ,
到我屌黑糖珍珠嗰時
你咪又係淨係識得問我做乜唔屌埋腸仔包同雞蛋仔

On9仔 抄都要睇有咩係抄先啦 家吓得個樣似就屌 屌你咩 人地識做生意又唔撚得

偏偏香港人為左賺錢 為左打卡呃like
已經忘記左咩係廉恥
又或者可怕到覺得抄襲完全無問題

完全同意
捉人ig 就叻
連登仔真係 龍門任佢擺

Pastry主要除咗買味道就係賣design
0付出直接抄人哋個design都可以話冇問題

不如你講下除左個名唔一樣
仲有咩係唔同

樓主駁唔到扮睇唔到?

太興抄燒味鋪賣燒味飯
仲光明正大開到周圍都分店

全港茶記都抄蘭芳園嘅鴛鴦蘭芳園都未出聲

小儀都支持過

Tiramisu呢個名係由 Treviso個個人創作嘅名，當蛋糕店做呢款蛋糕又用呢個名嘅時候，個名已經係俾緊credits Treviso，honour緊佢嘅creation，亦都表明自己係明抄緊呢間鋪所創作嘅蛋糕。

同依個post唔同，呢間鋪頭無比任何credits原創者，將人地嘅蛋糕款式當做自己嘅signature款式，明顯係唔啱。

其次，網上好多類似recipe呢一點，人地抄同無比credits同呢一間鋪頭一樣唔啱。好多人都犯錯唔代表呢間鋪頭唔係犯錯，呢個係基本邏輯，無屌其他犯錯嘅人都唔代表唔可以屌呢間犯錯嘅鋪頭。

最後，無犯法唔代表唔係錯。版權條例所限令食物唔能夠受到保障係事實，但唔代表抄而無比credits=唔犯法=無問題。未結婚嘅人一腳踏兩船無犯法又代唔代表佢啱？

開post個個有冇得再on9啲?

你話間野改差唔多個去誤導客人就要屌姐

咁第日我係外國食過一樣野食
好想引入黎香港
咁係咪一定要做franchise 先得?

香港有好多例子
拉麵
壽司
pizza
麵包
涼茶
甜品
大撚把

你話人地配方唔同所以講得通
咁你又知呢兩間野一樣?
大家來貨用料一樣你又知?

按你個logic
係香港第一個賣壽司既一定要被狗屌啦
魚生同飯wor
仲唔係抄到足?

就當你個西瓜蛋糕好特別
咁我又想知有咩新既野一出現係唔特別?
珍珠奶茶當初唔特別?
楊枝甘露呢?
戇鳩就咪撚出post獻世啦屌

2年前old news光明正大寫明 模仿
冇註冊版權最好唔好係到詆毀人 都係果句 人地識做生意
Btw 網址下面仲有間一樣「抄人」要屌屌埋 唔該

屌你老母咁都講得出口

連登仔:野食唔計

寫到明模仿就可以抄人？

樓上已有清講左 蛋糕較難註冊版權方面嘅問題
就當一啲困難都無 原創鋪頭死都唔註冊都好
咁就唔係抄人？
如果佢將件蛋糕改做三角形
我都覺得佢有少少自己嘅原創性
做出來一模一樣，人哋一睇就會聯想到原創店
然後覺得原創店做得好食，所以會想去幫襯。
咁仲唔係抄人？

小學老師話你抄功課
你會唔會話呢個答案無註冊版權？

咁依家一模一樣 就無問題？

到底d人係眼殘定腦殘？
佢特別到要抄足人地個look抄到十足十?
如果佢整個西瓜士多啤梨芭菲杯
點會有人話佢抄？？

依家間野就淨係改左個名引人來食。。
算唔算誤導客人？

柒夠未呀大佬
我中立咁入個post
睇哂雙方論據
明顯地你個立場一早輸左啦
輸左咪認，當學返個新concept lor
而唔係好似而家咁事打贏要
搬埋哂d 無point 嘅point 出黎

龍門任你擺

連登到變到咁先恐怖

恥乜野 黑糖珍珠鮮奶都開到一街都係

連登夠抄高登啦
甘你又上

反駁嘅人淨係識得人話人柒同on9
支持樓主嘅就會提出論據
咁就話人輸 你都幾中立

到底係邊個輸左？

連登同高登一樣？
咁你唔去高登？

你自己都識得叫呢種製法嘅牛扒做威靈頓牛扒啦
咁點解black star 嘅西瓜蛋糕就變左lifetastic 嘅西瓜蛋糕？

試下呢單野係大陸鋪頭抄個咁嘅蛋糕
呢度班傻閪會點

話冇問題果啲人真係傻閪，

係呀周街都係干炒牛河 壽司，
而呢樣食物的確冇版權，
因為加上都好耐歷史，
但做果個人唔會包裝到自己原創，
自己signature吖嘛，
食果個都眾所周知會知牛河壽司唔係你發明吖嘛，

等如你開舖播音樂，或者要演奏一首歌，
etc 命運交響曲/Jingle Bells，
呢啲古時音樂年代久遠 用都冇版權限制，
而且係人都知唔係你原創，
你亦都冇扮晒嘢話係自己，
咁你用咗首音樂咪冇問題，
亦都唔會有copyright問題，
同你整干炒牛河一樣，

但係，
你試下用一首新歌 首先已經有版權問題，
其次，重點係，
如果你仲意圖聲稱自己係原創人，
扮係自己signature去獲利，
咁就一定係抄襲 盜用人嘅嘢，

大家都拎人既嘢用，
但都可以有好大分別，
兒登仔已經是非黑白都唔識分，
一見到係食物就覺得唔會有抄，
呢班傻閪真係同大陸仔一樣，
抄人抄到覺得冇問題，
咁嘅見識真係完全登唔上大台

蛋糕都分抄唔抄 洗唔洗擺專利？

睇返版權法 用食譜嚟係唔計假侵權
我淨係quote政府個網呢一段算

「舉例來說，未經許可而複印某本烹飪書籍，可能已屬侵權行為，但採用其中所載的食譜烹飪，卻並非侵權行為。」

所以跟食譜煮 其實真係可以光明正大咁抄
煮嘢食 就算食譜一樣 都好睇個廚師經驗同能力
就好似煎個扒咁 抄足人地食譜都唔一定整得好
因為個技術唔係話抄就抄
即係某程度每個人煮出嚟都係unique

但版權法唔保護 如果間鋪唔畀credit返原創作
其實都算對原創者唔尊重

其實專利同版權法背後都有一個理念
就係保障原創者利益外唔可以侵害大眾利益

雖然喺好多情況下呢條線都相當模糊
但喺食物菜式相關嘅就好清晰係唔適用

我地之所以可以喺唔同餐廳甚至喺自己屋企享受唔同菜式
都係基於無專利版權所限

至於signature
坊間普遍都係指icon/招牌嘅意思
有啲signature coffee 只係用某種豆
有啲signature burger 好似augus burger 坊間本來就有
並唔等如自己原創
就好似文記雞煲唔等如話雞煲係佢創咁

唔想屌樓豬都唔得 豬咁蠢 眼紅人

其實好多recipe 都係咁
同埋cake 改layer 層次差好遠
btw, 即係我重可唔可以整carbonara, lava cake同生炒排骨?

trade mark 係分地區...

beef wellington 都好多聲廳話signature...
屌, 又要清算....

檸檬茶原創係邊個。茶仔有冇攞專利